有冇人好想好想好想學唱歌

有冇人好想好想好想學唱歌

我簡單介紹下自己先啦
我本身學左唱歌大約7-8年到啦
頭4年係非常認真學 keep住一星期一堂
之後就斷斷續續咁學，報下唔同課程跟下唔同老師學習下

從4年前就初出茅廬開始教下唱歌，當時基本上都係免費or 幾十蚊一個鍾咁，慢慢累積左4年經驗，我先發現其實教學同學習的確係兩回事，所以有好多人唱得好聽未必教到，教得好未必唱得好好

而我本身都有做緊音樂製作，作曲編曲，錄音混音果類，但最了解最認識一定係唱歌，而自己都有出歌係YouTube 同埋各串流媒體平台都有得聽，按數字睇全香港應該有3成人聽過我既歌，咁當然我唔直接公開啦，想聽歌就直接tg 我先 。

話說我呢排就時間多左小小時間啦，想再收多d學生，我時間就唔算太多，所以都唔會收好多，主要希望搵到有心學既學生，我會盡全力將我畢生武功傳授比你，希望你都唔好浪費我心機。
價錢方面，我本身唔係真係撈左好多年既老屎忽同埋我地當中又冇比任何人抽水，所以絕對唔貴，比市價平，保證正常人都負擔到。

咁以下我相信都係好多人會問既問題，所以我回答幾條先。
（長文） 冇呢d問題可以唔洗睇

問：五音不全學唔學到唱歌

答：呢條問題應該係我聽最多初學者或者新手會問。首先五音不全係一定有得救，而首先要了解問題起源，大多數去到五音不全既人原因係耳仔聽唔到自己走音，根本唔知道自己走音，所以最重要係訓練自己聽多d音，而家手機都有keyboard apps 最簡單keyboard 彈一粒音，唱一粒音慢慢培養番音感，如果連呢樣野都唔得，就用tuner 去睇你唱緊咩音，睇下自己唱唔唱到一樣既英文字。而第二種情況就係聽到自己走音，但唱歌都會走音，咁相對呢個問題好常見，因為呢一個係有關肌肉既控制，唔同既咬字發聲，情緒表達都會有機會令你走音，而呢樣野都係有得去練，只不過複雜小小。總括而言就係有得搞，只要肯付出時間同埋心機加上我既指路你一定得，因為我一開始都係五音不全、唱歌會走key既人，所以最明白你地既想法。

問：唱歌係咪睇天份

答：係但亦都唔係！唱歌真正需要既天份同定義同你既定義可能唔同，例如，一個人天生音準好，咁唔走音算唔算係有天份？我會覺得係，如果係流行歌既天份，我會覺得係情感表達、咬字、節奏感都係天份，唱歌點先好聽？整係岩音既話周街都有好多，真正令人覺得好聽、深刻，往往因爲歌者能夠打動你，令你感動、熱血，而呢一種表達能力唔係單靠音準，係要靠情感既表達，咬字語氣、大細聲控制等等，某d人對表達特別有天份，其次咬字就係流行歌更為重要，例如你讀英文唔好聽你好難唱英文歌好好聽，正如大陸人唱廣東話歌，佢聲音幾好聽但有鄉音既話，都係好難聽。而我亦有學生音準好差，但英文咬字好好聽，練番音準後，已經煥然一新，好聽左好多，所以佢都算係有天份。

總括而言就係，唱流行歌其實需要好多唔同既天份包含一齊，你點都會有其中一種或以上，但你自己唔知。況且所有野都有得練，有天份只係幫你行快d，但唔一定行得遠d。

問：唱歌成日唔夠氣，講野好虛

答：記住個重點，唱歌唔夠氣，好多時唔係因為你肺活量唔夠，只係你唱既時候呼氣呼得太多或者漏晒氣出黎，而主要原因都係因為聲帶唔夠閉合，而一堆人成日講腹式呼吸啊，咩肚力，谷到恆一恆，但聲帶唔識閉合達至平衡時都係會有問題，只不過係第種問題。
總括而言，正常人如果冇呼吸道肺部疾病，都會夠氣唱歌，唔夠氣一定係輸出問題或者吸氣方法錯導致吸到既氣量好小，用唔晒真正個空間，而呢d都只不過係小問題，練幾堂都搞掂。

問：把聲好難聽，唱唔到歌

答：大家有冇留意唱歌好聽既人，講野都唔會難聽得去邊，因為主要把聲難聽既原因係因為人聲共嗚好細、聲音薄、唔夠實等等原因，主要都係因為你冇學過唱歌姐，而學唱歌過程中會幫你開發唔同共嗚空間，學習唔同技巧慢慢會令你講野聲音都會變得更好聽，因為流行歌的話，講野同唱歌發聲模式相對上接近，所以會同時進步。

總括而言，其實唔係你把聲難聽，每個人聲音都有獨特之處，只不過你可能先開發左把聲一兩成，仲有好大發展空間你唔知，簡單講，你試下講野打開d個都會有唔同或者好聽左，難聽只係因爲你冇學，而唔係難聽所以你唔學。

以下歡迎各位交流下唱歌心得，有咩問題關於唱歌or我自己都可以問，吹下關於音樂又得。

如果有興趣想跟我學的話可以Tg我詳談

推

我好想學呀

想學就tg 我啦

問下我野都得架

支持

有興趣就大膽d黎問下喇 先到先得

想學

巴打之前學嘅係咩system?

頭4年 其實冇話學咩system 純粹上網是但搵間琴行就學，途中跟左好多唔同老師都有唔同啟發，例如跟supper moment sunny學既時候會發現咬字對流行歌既重要性，點樣表達得更好，學rock school grade8既時候會學到更多掌握英文歌既技巧，而近期就係學緊Sls 既system ，所以我學過關於唱歌既野好多，唔同老師甚至講過相反，而我都係會用自己同學生去引證咩方法係岩，咩方法係好聽，所以岩岩學既時候係雜亂無章，唔知學左咩，乜都講唔出，但後期整合唔同老師既說法，成為左自己既一套咁。而教咩都係對症下藥，睇下學生最想學咩，最想唱到d咩。

其實唔明點谷恆 我試過唱出黎把聲係響啲但都係唔夠氣

谷恆其實我諗你個意思係唱歌既support，通常初學者會用柯屎果道力去get，唔係唔得，但唔夠準確因爲你有機會用到其他身體力，所以好多人唱聽落就會好緊，而有support 的話明顯個聲音係會大粒d，厚d。而運用既氣量亦都會多左，個原因就係你試下呼好多氣出黎既時候，留意下個肚既郁動。個肚係會feel到用力，而呢一種就係我地唱歌其中一種用力。

一睇你講既就知你唔識sls

利申 學sls

Joox 唱 K

我只係想簡單咁樣去解釋，日後有機會上堂再詳細講，下下如果講一堆詞語出黎，但初學者根本唔明又有咩用。

你喜歡 唔阻你搵食

留名 可能有機會會揾你

高音少少已經上唔到 氣又無

唱歌使撚學咩，夠膽就得架啦

每個人鐘意既教學方式都唔同，我唔敢話自己好勁好好，但我覺得都值果個價，如果有錢幾百蚊堂我當然唔會叫你跟我學。

好啊 歡迎

其實冇學過唱歌大多主要既問題都係咁

其實某程度我都同意你，因為大膽都差好遠，有好多人連張開個口唱歌都唔敢，導致到聲音冇力又唔穩，相反肯打開個口唱歌同放開把聲唱都已經解決左幾個問題，但又唔係打開個口就屈晒，只不過係其中一樣野。

唔怕柒 dum歌上黎你聽唔聽？

夠膽叫但會唱到喉嚨痛 我覺得有d 技巧係會有用既

聽啊，冇問題

咁當然啦，大膽只係一種唱歌既心理狀態姐，又唔係真係叫你不斷咁樣大膽叫出黎，有技巧、基本功先會令人覺得穩定，咁多樣野當中唱歌係最難自學，因為就算比你學到個技巧，但都唔知自己做到岩唔岩，好唔好聽，好難去客觀

樓主你講咁耐 有demo聽未?

你tg我就有得聽，做多一步啦

可唔可以聽你唱歌

天份最重要
有把靚聲所謂技巧根本唔需要點練就唱到

跟sunny學唱歌
學港教唱歌真係⋯⋯

當然可以 Tg我

如果你想成為歌手或者令人深刻，咁有把靚聲係的確重要，但冇天份都可以唱得好好聽，再者而家靚聲既定義都開始唔同，世界咁大點奇怪既聲都會有人鍾意

咁果陣 band仔嘛，咪跟佢學下野，唔好講唱歌，佢教左好多額外既野，例如主音定位、作曲填詞、台風等等，對將來黎講都係有用

太多字

Lm支持

我音準ok 但成日跟唔到拍子 入唔到歌 唱k嗰陣連自己都聽得出把聲同音樂係唔夾 望住其他人唱歌嗰陣把聲同個字幕係同步 但我總係會甩甩cutcut咁 想知有冇得救

LM

一見到話跟sunny 學唱歌，就知大撚鑊，sunny唱歌跟本就唔掂，live走哂音既，佢D歌係好聽，但唔係因為佢唱得好聽，跟sunny學舞台發揮就有用，學唱就食屎啦
再講，你話"識教唔一定唱得好，唱得好唔一定識教",我只可以認同一半，唱得好唔一定識教就堅既，但唱得唔好就一定唔識教，跟本呃飯食，紙上談兵果D都係洗你腦既，令你以為佢好撚勁，一味講理論。本身學唱歌已經好空範，點控制D口腔肌肉，感情控制等等，大撚把技巧要學，做導師連示範都示範唔到，叫學員點跟，唔通叫佢翻去聽MP3,聽人地點唱呀？咁洗撚跟你學呀？ 岩唔岩
學唱歌最直接就搵D巧既歌手，音域同自己相近既，去模仿佢既技巧唱法，一理通百理明，再以自己方式運用翻出黎

你冇興趣果d part 可以skip左佢

有啊，慢慢培養番拍子感，再培養節奏感，首先如果入都入錯，就係數拍子既問題，大多數人都係聽唔清重輕拍果類，可以先試下聽音樂拍住手咁唱歌得唔得，唔得的話就唔跟音樂拍手唱，慢慢再試下跟拍子機唱歌果類咁樣練。跟得拍子機再練有鼓既歌，聽住鼓唱當佢拍子機咁唱，最後挑戰冇鼓既歌，例如淨琴，慢慢一步一步練。
好多時好多人練野想一步登天，所以先好似練極練唔到，有時候要一步一步循序漸進

我以前細個學咗幾年 未變聲嗰陣
Ainy都嗌到 成日去表演
而家冇學之後覺得自己唱得越嚟越差 好多歌上唔到
淨係唱到周柏豪嗰d 當然係講緊十年前後
假音係出唔到聲
我係想知自己係冇哂以前嘅技巧 定係男仔一定會咁

咁我都覺得佢唱歌發聲技巧就真係一般，但佢既粵語咬字的確咬得幾準幾清楚，亦都有舞台魅力，每個老師都有唔同優點，學到既野都唔同 。

話說我學過一個好勁既老師，佢本身唱opera ，唱pop好難聽，所以好唔好聽好睇風格

未變聲就當然係高好多，而變聲後唱唔到都好正常，因為個發聲模式唔同左，同埋如果太耐唔唱歌的確會生疏退步，始終唱歌都係一種習慣，當你慢慢唔唱既時候，自然身體就開始唔記得唱歌時候既運作

咁自己狂練狂唱有冇用 定唔識技巧都冇用？
好想學返 但學嚟都係自high 冇乜用

其實你狂唱歌就肯定有d用，但主要係睇天份，有時d人瘋狂唱某d歌，就會模仿歌手既技巧，有d人點唱都唱唔到，同埋學一樣野都係為左自我滿足姐，無話為左咩既

點解決聲帶好快攰呢個問題
我識混頭聲上好高音
好鍾意唱嗌嘅歌 e.g. 阿lam, bruno mars, 好多高音嘅鬼佬歌
頭一兩首我真係唱得唔錯
但係好快我就喉嚨好攰，然後就會混唔到聲

果啲腹式呼吸，丹田用力
好多都試過哂都係無咩分別
真心想向歌手/busker呢方面發展下

題外話 雖然我把聲都幾難聽
但係唱K唔知點解有遮醜功能
我聲帶仲有力果陣 唱啲咩死了都要愛 我是一隻小小鳥 存在 之類
自己聽真係唔錯，朋友每次都會好驚訝點解咁高音
不過一係電腦錄音即刻現哂形，勁鳩奇怪

BTW 混頭聲唱真假音係不斷係屋企鳩嗌領悟出黎
而且係偏喉音多，我問過好多人都話聽唔出有假音
仲教識左個朋友 然後同我風格好似

點解我唱歌愈唱條頸愈累，點改善。太Relax 又上唔到

以band仔黎講Sunny算係明顯睇到佢有底子同埋叫做識用聲 但係始終band既演譯&唱歌方法同一般流行歌手係有唔同咁解 如果只以theory角度去comment band仔唱歌對佢地又唔係太fair既

所以我講既係技巧運用，唔只係講好唔好聽，好多連點用聲都未識就話出黎教唱歌，又冇技巧，係度呃飯食
唱開opera即係佢完全可以示範到聲帶運用，已經有野學到，呢D就冇問題

所以我都有講，跟得sunny就唔係學唱歌，係學舞台上既野，佢係咁多出道既band黎講，控制觀眾最強，好帶到氣氛，但講到跟佢學唱歌就哂錢啦

想問我唱歌就可以上高音，雖然都係沙沙地
但係都叫聽得清
但係平時講嘢就長期好低沉，好用力先講到大聲
硬係好喉沙咁

想問係咪聲帶有事

因為唱k咪本身有調EQ 把聲會變得有磁性同比較厚實
另外reverb 勁長同勁濕，作用就好似係厠所/山洞唱歌既加強版，可以遮著你唔完美既抖音同走音

電腦錄既係乾音，無任何修正當然奇怪

唱k 本身有多味精係到，令你覺得好聽，所以你唱k覺得好聽d係好正常
而錄音既時候，未後製的話，個人聲其實係好乾同埋好多好既或差既細緻位都會好明顯呈現晒出黎，如果識得後製既話當然加番reverb eq compressor 果類都會差好遠

證明你天份好，跟住唱下就get到

個原因係一用力就全身用力，一放鬆就全身放鬆，試下上腹部用力既時候，留意條頸個胸有冇用力，有的話慢慢放鬆番，然後整係上腹部用力咁唱歌

同意，有時你所有野都做得好正確，唔代表就要鐘意你把聲，唱歌既魅力唔整止得正確呢樣野，大家係追求緊係好聽，再者佢既風格演繹呢d位做得得好好，一般人只係冇做過佢既主音位置，一路以流行歌手準則去評價的話，一定唔會明佢勁係邊

其實都係發聲控制有問題 ，好多人問係咪聲帶有事、勞損，其實冇咁易傷，除非你係職業歌手或者年齡有番咁上下，傷係要長時間唱歌累積，如果平時得閒唱下唔會傷得太嚴重，主要都係唔識用力、唔識控制

正解

係咪即係講嘢用嘅力都要練下?
定係靠唱歌去練?

某程度你講得都岩，好多演員、主持、Dj都有學下唱歌去練發聲同練把聲好聽d，因為長期用錯力去哎既話、夾硬去令自己把聲變大，長遠係會傷

想問高音有冇得練？
定每個人都一定有個cap

Ching 幾有心

每人都有個唔同音域，但係好多人未學唱歌或者好少唱歌導致音域未開發，又或者喺唔同情況下其實可以唱到好高音，例如被人嚇親、愛隊入波，只不過係自己控制既情況下，又唔知點樣控制，所以高音係練到，主要係唔識控制

想學但冇時間
主要係唔夠氣嗰點
thanks樓主

姐係正常人音域有闊有窄，但係好多人其實未去到自己極限，所以自己有時唔係真係咁高。
同埋睇自己講野果粒音，都可以大約睇到自己屬於高音定偏低

如果想唱sia 首chandelier 係咪唔係人人做到？

Btw 多謝你詳細解答

唱到個音既話人人都做到，但要咁有力量同埋好聽就唔係人人都做到

我真心好想學

咁就tg我啦

我覺得比起如何教令人鐘意你把聲，更重要係如何先調整發聲至健康嘅狀態，再以健康嘅狀態調整歌唱風格，技巧，台風等等去贏得人嘅歡心

不過我相信巴打係清楚呢D嘢嘅，不過表達方面需要仔細小小（呢度無事生非嘅人太多），以免被人誤會你覺得sunny發聲好，引起無謂嘅爭吵

我都係老師，某程度算係半個過來人
起步招生呢一下一定係辛苦小小，最緊要自己清楚自己諗乜同做乜 咁就無人可以入到你～
加油
以後有緣嘅話都想同你交流一下

係啊，道理咁講個個都知，但我眼見好多人都係諗咩為之岩同正確，係發聲上的確有，但演繹某程度冇對錯，除非太難譜、太誇張。btw thanks

20零歲把聲又老牛又沉 喺嘈既環境之下人地成日聽唔到我講野 講大聲D又好似嗌出黎咁
有冇方法解決
有玩樂器

當然有方法大聲d，冇問題，容易解決

用真聲永遠上唔到稍為高少少嘅音又好難聽
直接放棄成首歌都用假聲唱會唔會好怪
自己覺得用假聲唱咩都舒服過真聲

你都識講未變聲

咁咪代表你其實一直只不過係自high緊
唱k 個空間細 echo會遮咗你好多缺點
一錄音就無所遁形

奇唔奇怪係睇你轉換流唔流暢，如果一個好強勁既真音突然間變成好虛既假音當然會奇怪，如果轉換時候力量冇太大轉換就會好d。
我諗唱d中低音應該唔會舒服過真音，但假聲用得舒舒其實都係優點，不過可能未識點運用

tg我！

想問問真假混音可以點樣練到，我一唱到稍為高既音就開始感覺條頸用力，但係唱完個喉嚨又唔會話乾又或者痛，反而係略略有啲攰。而且自己專登down咗個apps睇音高音準，去到G4 A4就開始有呢種感覺，自己都有上網睇啲片，應該係混音區，所以想問下點樣可以練得舒服啲，同埋我自己唱唔覺有真假混音，一係真音，一係假音咁

樓主你男定女??

我想知你係邊個多d , 可能有聽過你d歌

有啲人唱歌未會好虛嘅，但係我就好實，我個friend話太實，可以點搞

真假混音其實比較複雜，好難就咁解釋。但按你個情況如果你話唔覺有真假混音的話，我相信你既 mix voice 應該chest voice 姐係胸聲比較重，所以都重係覺得好似真音，但假若head voice 比較多既時候，就會做到你想要舒服既感覺，聽落冇咁緊

男

咁你有可能係唔識運用氣聲，試下就咁呼氣，呼呼下就跟住讀個字出黎，想像一路呼氣一路讀字

head voice係頭腔共鳴？頭聲算唔算假音既一種黎？

係啊，中文就頭腔共嗚，基本上完全冇胸腔既聲音就係假音

想知而加市價係幾多
學生黨負擔唔起咁貴

我都係

市價的話 我諗300-800 1對1一堂都有 但我絕對平過呢d價

樓主講咁耐不如唱首歌嚟聽下？

樓主有冇歌仔聽下

Tg我就有得聽

Tg我啦

500已經爛爛地市 800以上先係市價(以一對一咁計)

其實都係架，不過我驚我咁講出黎d人會以為我吹水。我而家都係上700 1堂

樓主收500至800一堂，直接跟鄧小巧學好過啦，超勁

我冇講過收500-800一堂，我覺得我自己未去到咁勁，如果巴打們負擔到500-800一堂，我有好多好老師介紹，但我個對象就係d負擔唔起咁貴學唱歌而又好有興趣既人，我相信我絕對係值我收既價，正常學生都負擔到，最後，貴唔一定好，好多野要試過先知

五音不全 但廿幾歲仔先走黎學唱歌

有心唔怕遲啊，好多人都係自己負擔到學費先去學

點解呢排咁多人係連登話教唱歌厄飯食
有料就話姐..

咁我都知有好多都係呃飯食，但我自問對得起個價錢先收呢個價

咁有自信 做咩唔直接放錄音呢 仲有效率啦

唔想自爆

下 咁TG你都有得聽咪一樣自爆
留名等睇其他巴打報料

咁比你知道公開左又有咩意思

咁平 會唔會做爛市架

咁以我既年資，我覺得都差唔多既

lm

樓主係咪好等錢洗

連登真係多人教唱歌 哈哈
等我都叫10歲表弟去開班先

根本聲柒冇得救

無錯 好似最近好紅果個TB咁 靠把聲搞掂 唱乜歌都係同一個TONE

咁我教野主要都係兩個原因，第一鍾意教同鍾意同人溝通，第二我都係為我夢想奮鬥緊，玩音樂每樣野都係錢，想靚聲d就一定要比多d錢，同埋我自己又有兩個地方租緊，負擔都大，但我又唔想收太貴，寧願辛苦d教多幾個。你問我係咪等錢洗，係香港有邊個唔係等錢洗，有得簡我都會全職做歌而唔洗做任何野。

其實聲柒點都可以變好聽，但你話做歌手當然需要獨特性同與眾不同既野，有d人學唱歌單純想唱歌好聽d既話，係絕對可以。你講果個人的確把聲係好聽，有佢市場，但佢變紅最重要都係傳媒新聞姐，冇果d野你又點會認識佢

嗰條tb似一早已經有人想簽 個出名過程似一個出道plan

🤔🤔🤔

係咪唔開心周杰倫果個?

點樣開head voice?